[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quelle est la capitale du Burkina Faso ?",
    "options": ["Ouagadougou", "Bobo-Dioulasso", "Koudougou", "Banfora"],
    "answer": "Ouagadougou"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel est l'ancien nom du Burkina Faso avant 1984 ?",
    "options": ["Haute-Volta", "Côte d'Ivoire", "Soudan Français", "Dahomey"],
    "answer": "Haute-Volta"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quel est le plat traditionnel populaire au Burkina Faso ?",
    "options": ["Tô", "Fufu", "Ndolé", "Attiéké"],
    "answer": "Tô"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quel est le point culminant du Burkina Faso ?",
    "options": ["Mont Ténakourou", "Mont Kilimandjaro", "Mont Kenya", "Mont Nimba"],
    "answer": "Mont Ténakourou"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quelle est la monnaie utilisée au Burkina Faso ?",
    "options": ["Franc CFA", "Naira", "Euro", "Dollar"],
    "answer": "Franc CFA"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Quel est le nom de l'aéroport international de Ouagadougou ?",
    "options": ["Aéroport international de Ouagadougou", "Aéroport international de Bobo-Dioulasso", "Aéroport international de Niangoloko", "Aéroport international de Banfora"],
    "answer": "Aéroport international de Ouagadougou"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Quel est le nom du président du Burkina Faso en 2025 ?",
    "options": ["Ibrahim Traoré", "Roch Marc Christian Kaboré", "Blaise Compaoré", "Thomas Sankara"],
    "answer": "Ibrahim Traoré"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Quelle est la date de l'indépendance du Burkina Faso ?",
    "options": ["5 août 1960", "4 août 1983", "15 mars 1957", "1er janvier 1961"],
    "answer": "5 août 1960"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel est le nom du festival de cinéma biennal organisé à Ouagadougou ?",
    "options": ["FESPACO", "Cannes Afrique", "Ouaga Film Fest", "PanAfricain du Cinéma"],
    "answer": "FESPACO"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quel est le nom du célèbre révolutionnaire burkinabè assassiné en 1987 ?",
    "options": ["Thomas Sankara", "Blaise Compaoré", "Maurice Yaméogo", "Lamizana Sangoulé"],
    "answer": "Thomas Sankara"
  }
]
